---
layout: page
title: МЕТАПАРСЕР3
date: 2018-10-11 00:00:00
---

# Модуль для создания игр с текстовым вводом

__МЕТАПАРСЕР3__ (далее, МП3) -- [модуль](https://github.com/instead-hub/metaparser) INSTEAD3, который позволяет
создавать игры с текстовым вводом на русском и английском языках.

![Текстовое приключение](/screenshots/mars.png)

Игры с текстовым вводом представляют из себя самостоятельный жанр,
поэтому МП3 превращает INSTEAD3 в _инструмент с особой
специализацией_. На данной странице предоставлена информация о модуле МП3,
а также стабильные выпуски модуля.

## Особенности

- Изначально предназначен для разработки игр на русском языке;
- Морфологический анализ выполняется с помощью словаря;
- Доступны все мультимедийные возможности INSTEAD3;
- Ввод возможен как c клавиатуры, так и с помощью ссылок;
- Работает автодополнение ввода;
- Работает на всех платформах, поддерживаемых INSTEAD (включая веб);
- Большая библиотека для стандартных реакций;
- Режим подсказок ввода для неопытных игроков.

- - -

## Материалы

- [Онлайн каталог проекта МЕТАПАРСЕР](https://gl00my.github.io/metaparser.www/)
- [Игра Архив на itch.io](https://instead.itch.io/archive)
- [Статья "Другой Марс: парсер в 2018 году"](https://gamin.me/posts/19616)
- [Игра Другой Марс на itch.io](https://instead.itch.io/mars)
- [Статья "Метель: что тебя ждёт за снежной пеленой?"](https://dtf.ru/indie/40760-metel-chto-tebya-zhdet-za-snezhnoy-pelenoy)
- [Документация](https://github.com/instead-hub/metaparser/blob/master/doc/manual-ru.md)
- [Исходный код](https://github.com/instead-hub/metaparser)

## Стабильные версии

- [Версия 2.4](https://github.com/instead-hub/metaparser/releases/download/2.4/metaparser-2.4.zip)
- [МЕТАПАРСЕР-js 2.4](https://github.com/gl00my/metaparser-js/releases/download/2.4/metaparser-js-2.4.zip)
- [Документация в PDF](https://github.com/instead-hub/metaparser/releases/download/2.4/manual-ru.pdf)
- [Re:instead -- минималистичный плеер](https://github.com/instead-hub/reinstead)
